\renewcommand{\abstractname}{Agradecimientos}
\begin{abstract}

A mi madre y a mi abuela por apoyarme siempre, por confiar en mi y brindarme apoyo y cariño todos estos años; a mis tutores por haberme ayudado siempre que lo necesitaba, permitiéndome avanzar sin rendirme, a Alejandro, por apoyarme durante esta etapa de forma incondicional tras todo el recorrido de este trabajo y a mí mismo, por haber seguido sin rendirme tras un año lleno de nubes y sombras.
\end{abstract}

